<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">

<channel>
<title>Farman</title>
<link>https://farman.info</link>
<description>Farman publie des actualités sur les compagnies aériennes, les aéroports, les bons plans pour prendre l'avion et les voyages chaque semaine pour tout savoir sur le transport aérien et l'aviation civile en France.</description>
    
    <item>
        <title>Andorre abandonne son projet d'aéroport international</title>
        <link>https://farman.info/article/ak0JmWEwLlD4PKbqvQ2y</link>
        <description>La principauté d'Andorre a annoncé mercredi dernier l'abandon de son projet d'aéroport international en plein cœur du massif pyrénéen après un rapport donnant un avis défavorable de l'Organisation de l'Aviation Civile Internationale (OACI).</description>
    </item>
    
    <item>
        <title>Air France proposera jusqu'à 200 destinations cet été</title>
        <link>https://farman.info/article/8LNnkkzS8jtpADPat9ld</link>
        <description>La compagnie nationale a dévoilé son programme de vols de cet été en lien avec la levée des restrictions sanitaires dans le monde. Elle proposera notamment des vols centrés sur la France métropolitaine, les Outre-mer, l'Europe et l'Afrique du nord.</description>
    </item>
    
    <item>
        <title>Premier ravitaillement d'un avion de chasse par un drone de Boeing</title>
        <link>https://farman.info/article/AlNC33wfpAVVlhFezTA3</link>
        <description>L'avionneur américain Boeing a pour la première fois dans l'histoire ravitaillé un autre avion de chasse de l'US Navy à l'aide d'un drone (sans équipage et piloté à distance).</description>
    </item>
    
    <item>
        <title>Premier vol d'un hélicoptère aux biocarburants</title>
        <link>https://farman.info/article/xZb9GGAk00nxKhHtCpFI</link>
        <description>L'association de sauvetage aérien allemande ADAC Luftrettung a fait voler ce dimanche le premier hélicoptère ravitaillé en biocarburants (SAF) fabriqués par TotalEnergies avec AirbusHelicopters et Safran Helicopter Engines.</description>
    </item>
    
    <item>
        <title>United veut faire voler un nouvel avion supersonique </title>
        <link>https://farman.info/article/kcFiSlloi2pr0Ml99atH</link>
        <description>La compagnie américaine United Airlines a annoncé ce jeudi 3 juin avoir conclu un accord avec l'avionneur Boom Supersonic pour l'achat de 15 avions supersoniques "Overture" qui pourraient entrer en service d'ici 2029.</description>
    </item>
    
    <item>
        <title>Air France: premier vol long-courrier aux biocarburants français</title>
        <link>https://farman.info/article/2S1zi5mRqGl25qFfdW7p</link>
        <description>Mardi dernier, la compagnie Air France a effectué son premier vol long-courrier vers Montréal en A350 alimenté en biocarburants (SAF) à 16% produits en France par Total.
</description>
    </item>
    
    <item>
        <title>Le rover chinois sur Mars dévoile ses premières photos</title>
        <link>https://farman.info/article/XCsEXMd6W7daqg4zsRL9</link>
        <description>Deuxième nation à poser un rover sur la Mars avec la mission Tianwen-1, la Chine et son Administration spatiale nationale chinoise (CNAS) a publié ce 20 mai des clichés inédits de la planète rouge.
</description>
    </item>
    
    <item>
        <title>Un accord trouvé pour le futur avion de combat européen (SCAF)</title>
        <link>https://farman.info/article/Av9ePXeUvMtM1ORZJwK2</link>
        <description>Les responsables politiques du projet de Système de Combat Aérien du Futur (SCAF) mené par la France, l'Allemagne et l'Espagne ont conclu un accord ce vendredi 14 mai concernant les droits de propriétés intellectuelles des industriels et d'autres variables concernant le financement.
</description>
    </item>
    
    <item>
        <title>Dassault Aviation présente le Falcon 10X</title>
        <link>https://farman.info/article/2SH7hrOSh6mvIB9jiiZ5</link>
        <description>L'avionneur militaire et d'affaire Dassault Aviation a présenté ce 6 mai son nouveau projet de jet privé Falcon 10X, présenté comme "le plus avancé et le plus spacieux des avions d’affaires".
</description>
    </item>
    
    <item>
        <title> EasyJet accueille deux Airbus A321neo à Roissy CDG</title>
        <link>https://farman.info/article/uVGeCcevPfm4EDAiY1NE</link>
        <description>En période d'épidémie, la compagnie low-cost EasyJet a reçu ce 11 mai deux nouveaux Airbus A321neo qui seront basés à Roissy Charles-de-Gaulle en juin prochain pour venir moderniser sa flotte et accompagner la reprise du trafic cet été en France métropolitaine.*

</description>
    </item>
    
    <item>
        <title>Un avion à l'hydrogène atterrit en urgence dans un champ pendant un vol d'essai</title>
        <link>https://farman.info/article/VSSSZCbke9Z3RPIPFRFr</link>
        <description>Ce 29 avril, un aéronef Piper Malibu Mirage équipé d'une motorisation à l'hydrogène développé par l'avionneur britannique ZeroAvia a atterrit en urgence dans un champ vers l'aéroport de Cranfield près de Londres pendant un vol d'essai.
</description>
    </item>
    
</channel>
</rss>
        